<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bitácora de Viaje</title>
    <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bitácora de Viaje</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Métodos nodeJS</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/metodosnodejs/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/metodosnodejs/</guid>
      <description>DICCIONARIO DE MÉTODOS QUE TE SERÁN UTILES EN NODEJS 🍂 some() este método comprueba si al menos un elemento del array cumple con la condición implementada por la función proporcionada.
Sintaxis JavaScript: array.some(function(value, index, arr), this)
🍂 every() este método Determina si todos los elementos en el array satisfacen una condición.
Sintaxis JavaScript: Array.every()
🍂 fs.readFileSync(&amp;ldquo;ruta del archivo&amp;rdquo;) Se usa para leer un archivo de forma fácil
🍂 JSON.parse() este método analiza una cadena de texto como JSON.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas en el desarollo de software</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/herramientassoftware/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/herramientassoftware/</guid>
      <description>Conocer bien tu sistema operativo te ayudará a ser ms productivo, tener más organización, poder explotar esas herramientas y ahorrarte tiempo
  Conocer muy bien tu sistema operativo a traves de su línea de comandos, ¿como funciona? , comandos comunes y paar que sirven etc.
  Comprender el control de versiones, te ayudará a llevar a otro nivel tus proyectos, organización y trabajo.
  Uso de editor de texto favorito y sus pluggins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fork and PullRequest</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/forkandpullrequest/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/forkandpullrequest/</guid>
      <description>Fork: es una copia del proyecto/repositorio de otra persona, creas una copia en tu cuenta(este proyecto tiene que ser público).Lo cual te aparecerá algo asi:
PullRequest: Son la forma de contribuir a un proyecto grupal o de código abierto, para lo cual el dueño de ese proyecto tiene que aprobar tus cambios o rechazarlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HUGO</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/hugo/</guid>
      <description>Hugo es un software, un generador de sitios estáticos, esta echo en Go.
¿Que es Go? Es un lenguaje de programación inspirado en la sintaxis de C.
¿Que es un sitio estáticos? Puede tener HTML, CSS, JS, no necesita un servidor para funcionar.
⭐HUGO tiene temas que puedes elegur.
⭐HUGO literalmente te pregunta hace la pregunta - ¿que información quieres que ponga en tu sitio estático?
⭐HUGO te pregunta un tema, una configuración, los junta y te da un paquete con JS, HTML y CSS listo para montarlo en algún lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi experiencia usando Git</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/miexperienciausandogit/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/miexperienciausandogit/</guid>
      <description>NUNCA USES LOS COMANDOS DE GIT COMO UN RECETARIO by Carlo Gilmar  Hay que entender bien las bases de git y el porque de cada comando, te recomiendo este curso de Bases de Git by Carlo Gilmar , a mi me ha ayudado mucho a entender que pasa con Git.
Primeramente algo que me sirvio muchisimo fue entender como es que funciona git con github, digamos que tienes tu proyecto en tu local(tu equipo) y tienes ese mismo remoto, en este caso en la plataforma de Github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeros pasos nodeJS</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/nodejsprimerospasos/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/nodejsprimerospasos/</guid>
      <description>1. Para intalar node JS. Dirigete a la página principal y descarga la versión más estable(es la que esta por default), elige tu sitema operativo.
descargar NodeJS
En mi caso Windows
2. REPL (Read-Evaluate-Print-Loop).
¿Qué es? Es similar a Shell (Unix / Linux) y al símbolo del sistema. si podemos interactaar a través de salidas de comandos/expresiones. Es útil para escribir y depurar los códigos. El trabajo de REPL se puede entender en su forma completa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repositorios de GitHub</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/reposgithub/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/reposgithub/</guid>
      <description>En un repositorio de GitHub puedes guardar tus proyectos. Opciones generales de una organización:
🔅 Sección Discussions: Aqui puedes abrir discuciones, dudas, comentario etc, es un medio por el cual se puede mantener coontacto y comunicación continua con la comunidad. Tienes disponibles todas estas categorías:
🔅 Issue: Un es una &amp;ldquo;nota&amp;quot;en un repositorio que trata de llamar la atención sobre un problema, aclarar puntos importantes, instrucciones etc.
🔅 Acionts: Se usan par automatizar tareas sobre nuestro proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Sabias que Git y Github no son lo mismo </title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/gitvsgithub/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/gitvsgithub/</guid>
      <description>Git: Es un sistema de control de versiones, fue crado por Linus Torvalds en el año 2005.
⭐ Se usa con comandos, puedes usar el que trae el sistemas (git bash), o la terminal de tu sistema operativo.
⭐ Te el control de versiones te ayuda a mandtener un orden y como su nombre lo dice tener el control de las versiones del proceso de tu proyecto.
⭐ Algo importante es que tu historial de commits puede ser tu diario para ver que has ido haciendo, tus errores etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción al mundo de Node JS</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</guid>
      <description>JS - se le en bloques de arriba abajo.
   Node nace para modularizar tu proyecto, pero ¿cuales son las ventajas de modularizar?     Tenemos un proyecto escalable. Simplicidad. Fácil mantenimiento. Mejor calidad y organización. Mejor manejo de variables.  &amp;ndash;Node puede tener objetos y funciones (las funciones nos ayudan a asilar información), lo que puede ayudar a la seguridad y manejo de tu información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Igualdades en JS =&gt;&gt;   (===) vs (==) </title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/igualdadesjs/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/igualdadesjs/</guid>
      <description>Igualdad regular (==)  Intenta convertir los valores a un mismo tipo de dato antes de compararlos.  Igualdad estrcita (===)   Verifica si dos operandos son iguales y produce un resultado Booleano.
  Usan el Algoritmo Estricto Comparativo de Igualdad para comparar dos operandos.
  SI LOS DOS VALORES A COMPARAR CON IGUALES DA TRUE NO IMPORTA EL TIPO
flowchart LR A&amp;ndash; === &amp;mdash;A
SI LOS DOS VALORES A COMPARAR SON DISTINTOS DEVUELVE FALSE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje.</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</guid>
      <description>Onboarding: Durante esta misión aprndí muchos conceptos básicos de programación, algunos ya los conocía o tenia nocíon de ellos y otros que no recordaba. Ejemplo: tipos de variables, arreglos, listas, ciclos for, condiconales if, ciclos while,por mencionar algunos, y todo lo que puedes hacer con el conjunto de ellos. Aprendí sobre el uso de Python ya que si bien lo habia escuchado, nunca habia programado con el, aprdendí la importancia de volver a lo básico para llevarlo a otro nivel o re-aprender cosas que según yo ya sabia pero me ayudo a reafirmar mis bases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura en el desarrollo de software.</title>
      <link>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:16:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://aliciagaona.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Hola ✨🍃
👩‍💻👩‍💻👩‍💻
Para mi la cultura de un profesional de software es:
🌟 Valores: 🌟
Empatía, paciencia, responsabilidad, humildad
🌟 Prácticas: 🌟
Mucho autoaprendizaje, estar dispuesto a aprender coas nuevas y reaprender, actuzalizarte continuamente, practicar y practicar.
🌟 Sentimientos: 🌟/ 🌟 Emociones: 🌟
Amor a crear, y amor al arte de llevar tus conocieminetos a otro nivel siempre, optimismo, alegría, desesperación(o fustración), pero como todo tomar los posibles sentimientos malos para crecer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
